
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [95. 不同的二叉搜索树 II](https://leetcode-cn.com/problems/unique-binary-search-trees-ii/)

## 題目描述

<p>给你一个整数 <code>n</code> ，请你生成并返回所有由 <code>n</code> 个节点组成且节点值从 <code>1</code> 到 <code>n</code> 互不相同的不同 <strong>二叉搜索树</strong><em> </em>。可以按 <strong>任意顺序</strong> 返回答案。</p>

<p> </p>

<div class="original__bRMd">
<div>
<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/01/18/uniquebstn3.jpg" style="width: 600px; height: 148px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>n = 3
<strong>输出：</strong>[[1,null,2,null,3],[1,null,3,2],[2,1,3],[3,1,null,null,2],[3,2,null,1]]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 1
<strong>输出：</strong>[[1]]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= n <= 8</code></li>
</ul>
</div>
</div>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [回溯](https://leetcode-cn.com/tag/backtracking)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [不同的二叉搜索树](../unique-binary-search-trees/README.md)
- [为运算表达式设计优先级](../different-ways-to-add-parentheses/README.md)
